A msg to HK's protesters: there's only one way you can win

我個烏克蘭女仔frd share比我
佢就幾同意作者既看法
大家可以睇睇各抒己見

Protesters of Hong Kong, I think I can safely say that I am one among many millions of people around the world who admire your bravery. And support your cause of preserving liberty, even extending it to full electoral democracy.

But I fear that the tactics of the most aggressive among you are going to doom your entire movement and seal Hong Kong's fate.

When the inevitable crackdown comes, there is only one way that you can win this struggle. If the Beijing authorities decide to use force to end the protests and restore calm, they will not hesitate to crush 5000 radicals on the streets. Or even 50,000.

Some of your spokespeople appeal for help from the international community. This is a false hope. People in other countries will make a great deal of noise but no one will intervene to help you.

How can we be so sure? Two precedents answer. First, look at what happened after the Tiananmen Square massacre. When Beijing sent the army to murder hundreds, perhaps thousands, of peaceful student protesters in the square in 1989, some countries protested, some even applied some token sanctions, but within a couple of years it was business as usual. At that time, China was a minor economic force that accounted for 2 per cent of the global economy. Today is 15 per cent, the major trading partner for most countries on earth, and the source of hundreds of billions of dollars for Belt and Road projects in at least 68 nations.

If the world was craven in confronting a much weaker China, who will dare alienate it now? Donald Trump is happy to apply tariffs to Chinese goods in pursuit of his own trade interests. He is not interested in using them to pursue the rights of the Chinese people.

Second, look at the world's response to Beijing's apartheid policy in China's north-western province of Xinjiang. The regime has locked up a million citizens, perhaps more, for the sole crime of belonging to the Uighur minority, mostly Muslims. They are deprived of their rights and held indefinitely for "re-education" in a system of gulags.

The big intervention by the world's democracies? Twenty-five countries including Australia wrote a protest letter in July, which China ignored. A bigger group of countries – 37 authoritarian states led by Russia – quickly published a counter-letter defending Beijing.

People of Hong Kong, don't put your faith in the international community to preserve your freedoms. And no group of radical protesters can fight off the determined use of force by the Chinese Communist Party. It is the expert. It took China by force. It holds it by force. It has overwhelming force on hand.

Of course, you can't expect Beijing to be restrained by any moral concerns. As you know, China's Defence Minister, Wei Fenghei, boasted to a Singapore audience three months ago that the Tianenmen Square massacre was "correct policy". For the CCP, the crushing of unrest in Hong Kong will not be a question of principle but of public relations.

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

Willy Lam of the Chinese University of Hong Kong says that Chinese President Xi Jinping "isn't even going to consider" sending in the army before October 1, the 70th anniversary of the founding of the People's Republic of China. "Any deployment of the PLA [People's Liberation Army] in Hong Kong before that date would spoil the festive atmosphere," says Lam, and Xi would "lose face". Besides, it suits Beijing to wait because the most aggressive of the protesters are growing more violent, week by week.

Using violence is not only doomed to fail, it also puts you on the same moral plane as Beijing. Worse, a violent protest movement means that you are handing Beijing exactly the pretext it seeks. If you are violent, you justify Beijing's use of violence.

So what is the way to win against these odds? You, the resistance movement, cannot win with 5000 violent protesters, or 50,000 or even 500,000. You can only succeed if you have 5 million Hong Kong people in the streets with you. That is the only way to paralyse the CCP's machinery of repression.

Hong Kong's greatest strength so far is that the ordinary people, young and old, the workers and the families, the professionals and the pedlars have turned out by the million to oppose Beijing's attempts at repression.

Crowd estimates are difficult and contested, but its seems likely that at least a million Hong Kongers have turned out on at least three separate occasions in the last few months. This strength risks being squandered. The mass of the people will stay home if the movement has been taken over by aggressive "shock troop" violence. Yet this is exactly the danger we see growing week by week. The most aggressive protesters, the ones wielding poles and Molotov cocktails, need to desist. They are doing Xi Jinping's work for him.

Opinion polls in Hong Kong show a rising public distaste for violent protest tactics. The more violent the radicals, the stronger Beijing's case to intervene, the weaker Hong Kong public support for the front-line resistance.

I'm not asking you to stop protesting. The right to political protest is one of the liberties at stake in this confrontation. But I am suggesting that you use a more disciplined approach. If you want to win, the resistance must be non-violent. Sit-ins, marches, and civil disobedience, yes. Trying to out-thugs the thugs, no.

The obvious objection? The police and the Beijing-sponsored gangs will be free to strike protesters without fear of retaliation. Exactly. Let them. Every time they do, they lose the argument and the public relations contest. It takes more courage to accept pain for a high cause than to succumb to the natural instinct to stike back.

To win, the protesters of Hong Kong need the overwhelming support of the vast mass of Hong Kong people. And for that, they need less Guy Fawkes and more Gandhi. After all, Gandhi won against the most powerful empire in the world at that time. "Non-violence," said Gandhi, "is the greatest force at the disposal of mankind. It is mightier than the mightiest weapon of destruction devised by the ingenuity of man."

Protesters of Hong Kong, the mass solidarity of the people, clothed in that great force, is your only hope.

Peter Hartcher is international editor.

tldr

樓主型到溝到烏克蘭妹

The obvious objection? The police and the Beijing-sponsored gangs will be free to strike protesters without fear of retaliation. Exactly. Let them. Every time they do, they lose the argument and the public relations contest. It takes more courage to accept pain for a high cause than to succumb to the natural instinct to stike back.

睇到呢段屌左出聲
你試下比人打囉？
btw勇武要做既係針對性既報復，麻包袋必須多做

推

叫條女黎新屋嶺比人輪下，先講呢類風涼話
屌你老尾離地到喊
仲有，和理非同勇武無衝突，又係到玩二元對立

耶蘇 左面比人打咩?
比埋塊右面人打

兩個重點：1. 唔好指望其他國家會幫我哋 2. 採用非暴力形式抗爭，爭取龐大民意支持

tldr
即係要點做先

靠500萬人大遊行 同埋繼續和理非&不合作運動 同埋繼續做弱者
因為鬥武力必輸

佢講得有道理 但係連登仔一定唔會buy

你睇清楚...佢淨係反對一啲比人影到既暴力野... 文中只提到ban雞尾酒 , 仲有群眾活動時廢老挑機果陣fight back

影唔到既野其實可以多做, 反正無圖像無影像, CCP做唔到文宣
我好支持麻包袋架

另一點係, 佢話more Gandhi, less Guy Fawkes, 但唔係話 NO Guy Fawkes
勇武係必需, 但唔會撼動到政權,而且政權一定會折磨呢班人
(所以勇武一定唔可以再係咁被捕)
真正撼動到政權既, 係各樣不合作運動
只要人多 + 不合作, 港共係會驚

撳美金
五日罷買
撐黃絲店舖

垃圾文一篇唔洗理
想要具體做法可以睇下吳志森劉細良明居正
佢地都提倡打持久戰，而且有可行既做法提出黎

啱呀繼續幾百萬人出尼和理非然後政府繼續當你哋on9仔

齋睇呢段都好冷氣軍師feel，同燒山一鳩樣

作者既諗法係戴妖果種所謂道德感召戰勝極權
一黎個前題就錯左（共產黨唔要面，唔怕你道德感召）
二黎最緊要係實際影響（攬炒），而唔係單純既表態就夠

少少修正

1. 唔好指望其他國家會幫我哋
2. 主流採用非暴力形式抗爭，爭取龐大民意支持

勇武可以玩麻包袋
唔好比人影到就得

和理非，係時候郁啦

老實講咁耐以來嘅行動除左機場同立法會冇野係有實際影響
成班淨係掛住打狗

傻的嗎, 今時今日仲拿Ghandi做例子. Ghandi對抗的係英國, 真正民選政府, 印度人道德感照英國人, 就會對英政府構成威脅, 所以印度先可以和平抗爭成功. Ukraine都係一樣, 政府極權到盡, 都仲係要有選舉選出泥. 反觀控制香港的是一個獨裁政權, 個所謂solution要有的assumption完全唔撚一樣, 對住獨裁政權你同佢和平抗爭, 佢只會當你冇到, 過左三個月咁都睇唔出呢一點, 有冇搞錯呀, 點做社評, 傻的嗎9.

佢講得出依啲只係因為佢未見識過中國同香港政府可以漠視民意去到咩程度